---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-24
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---


### 24．起床

據劍子回憶，那天晚上他給了蒼莫約24個蛋撻。蒼可能是吃得太飽，第二天早飯也沒有下來吃。不過，最近本城堡推廣送餐到床服務，所以沒有下來吃早飯的蒼、一步蓮華都享受到了這一優厚待遇。具體來說，就是由襲滅天來去送飯——因為剩下兩個人吃了早飯就去山上散步了，表示無法完成此項服務。

為了讓一步蓮華睡得久一點，所以擾人清夢這種缺德事還是要從“好朋友”下手。

襲滅天來雄赳赳氣昂昂地按了蒼房間的門鈴。

門鈴響了幾下，沒有人出來。

他哼了一聲，嚷了句：“飯在門口啊！”放下托盤就走了。

過了半晌，房間裡才有了些許細小的響動。

蒼長長的睫毛抖啊抖，好不容易戰勝了睏意睜開了眼。只覺得下巴上有什麼東西搔得他癢癢的，於是伸手去撥弄。不料那東西動了起來。蒼皺起鼻子，忍了好久：“啊啾！”

原來是壓在他身上的小七，不知怎麼的又把翅膀搞了出來。滿屋子都是他的毛。

蒼覺得餓了，想起來，可是小七還趴在他身上睡得死死的。他無奈地擡起一隻唯一能動的手，揉了揉有些暈乎乎的頭。

雖然這傢伙叫“小七”但是他不僅個子比蒼高，而且很壯實——據說主要是因為吃得太好——所以，蒼雖然也不是豆芽菜，但是實在是翻不動他。

昨天晚上，他被折騰了一夜。棄天帝餓了，他沒辦法只好把劍子的蛋撻當飼料，嚼一點喂一點。興許是因為棄天帝餓得太久了，所以就一直不放開他，不停地索要。

這種架勢又勾起了他在琴房裡不好的回憶，作勢要走。棄天帝情急之下不僅兩隻爪子抓牢了不放，而且還張開翅膀，把蒼包圍在中間。

羽毛的出現扭轉了戰局。蒼一邊打噴嚏，一邊被按在地上繼續飼餵，連還手的力氣都沒有了。

最後是怎麼睡著的，他自己也不記得了。大概自己就是被當成了一個大號奶瓶，“嬰兒”吃著吃著就睡著了，而自己也已經累得快散架了。

“起來，被你壓死了。”蒼重點保護著鼻子，兩眼看著天花板，無奈地說——他也沒指望那個誰能聽懂。如果不起來，那就好好在地板上挺一會兒屍，全當做重力按摩。

沒想到，棄天帝聽到了。不過他不是用耳朵聽到的，是用他的翅膀聽到的。聽到蒼在抱怨的棄天帝，先是像貓咪抖耳朵一樣，抖了抖他其中的一隻翅膀，然後繼續保持原來的睡姿，不滿地哼了一聲。

這種分明已經醒了但是“就不起來看你怎麼辦”的態度讓動彈不得的蒼十分氣憤，於是他提高了嗓音道：“現在開始我數秒。多數一秒就少吃一頓飯。一……”

“嗚~~~~”
棄天帝一秒都沒有到就原地起身了。

蒼昨天被整得睡了一晚上地板，兼當了別人的席夢思，於是繃著個臉，一臉疲憊。

當他終於得以爬起來，第一件事情就是把已經不知道滑到哪裡去的浴袍拉好，到浴室去洗漱。關門反鎖前，還不忘對正在愜意地整理自己羽毛的棄天帝說：“翅膀和你，一個滾一個留。自己選吧。”

他努力擺出了一個嚴厲的表情，結果棄天帝對著他燦爛地一笑。

蒼無奈，關了門。

門才關上，沒多久，突然又開了。
然後剛剛換上了便裝的蒼跑了出來，在臥室的櫃子裡翻找東西。

棄天帝歪著頭，坐得像斯芬克斯一般，一臉好奇地看著蒼認真地找東西。

最後，蒼給自己找到了一個大口罩。把其他的東西放回原處之後，他回頭看到棄天帝很是雀躍的表情，垂下眼瞼，生氣地別過頭去。

---

下午，蒼等小七睡了午覺，戴著他誇張的口罩，出了門。

劍子以為他是去看他的過敏症，就沒有在意。

蒼搭巴士到了市中心，然後乘機場輕軌去機場接藺無雙。

等他到達的時候，藺無雙已經坐在候機樓打遊戲了。蒼走上去，二話沒說拿了他的行李就要走。藺無雙可不幹了，大聲道：“你誰啊！幹嘛拿我箱子？”

蒼扭過頭，想起來自己戴了一個只露出眼睛的口罩，確實比較難辨認，於是走過去，用手指了指自己的臉。

藺無雙瞪著看了半天，乾脆一伸手，揭掉了蒼的口罩。

“蒼啊……你裝什麼綁架犯啊……哎？你嘴脣怎麼這麼紅？”
